# 1. 回复 / 回復

![](../merge/Heal-Heal.png) 

**`Recover`、治疗。**回复目标的 HP。

## 回复量计算

回复量按照以下方法计算：

$$
\text{回复量} = \text{技能倍率} \times \text{魔法攻击加成} \times \text{元素加成} \times \text{珍藏连携系数} \times \text{被攻击者最大HP}
$$

其中，元素加成在释放者与被回复者为相同元素时为 1.15，不同时为 1.00。

魔法攻击加成计算方法为：

$$
\text{魔法攻击加成} = [ 0.92 + \text{释放者魔法攻击} \times 0.0005 ] ^{1.50} _{0.92}
$$


释放者魔法攻击受到其魔法攻击变化的影响。实际上，当魔法攻击高于 1160 时，魔法攻击加成已经达到上限。因此大多数情况直接按照上限计算。

当释放者为 Kirara 时，释放者魔法攻击为 1，并且没有元素加成。

在 wiki 中，大部分回复技能的回复量已经合并了技能、魔法攻击加成、元素加成三项，因此直接乘以被回复者的最大 HP 即可。少部分由于魔法攻击未确定的原因没有合并，此时请按照以上方法进行计算。

当被回复者处于不幸时，回复量为 0。

## 数值与技能量描述

下面的表格归纳了角色中该技能的一般数值。不排除有例外的可能性。

|      | 小   | 中   | 大   |
| ---- | ---- | ---- | ---- |
| 单体 | 27%  | 44%  | 60%  |
| 全体 | 16%  | 33%  | 49%  |

该技能数值一般按照第 0 条技能成长曲线成长。
